(蛇吞象) 海航又掃貨 傳將會成德銀單一大股東

去年陷入困境的德意志銀行，股權或有變動。有傳聞指出，中國的海航航集團持股已經升至9.9%，成為最大單一股東。

持股提升至9.9%

路透社報道，近年大舉到海外投資的海航集團，今次是透過奧地利投資公司C-Quadrat的投資工具入股德銀，股權比例超過卡塔爾皇室及貝萊德。

消息人士指，海航集團幾日之內就會將文件提交給監管機構，而德銀及C-Quadrat均未有置論。

德銀因為過度發行住房抵押貸款證券（RMBS），而被美國罰款140億美元（1,092億港元），目前正增資80億歐元（約680.6億港元）。

而海航集團股權架構神秘，近日就被傳與中共中紀委書記王歧山的外甥姚慶有關。

海航三百零億市值持有成萬億資產

中國夢果然

海航真係深不見底

支共背後撐腰，最重要係識印銀紙

海航=雷曼？

因為背後關係，無銀行唔敢借錢比佢

香港好多間本地二線銀行借

香港個幾塊地散紙黎姐

D錢咪又係市民的存款